6月9日前入來測試一下連登仔既政治光譜, 做一個簡單統計

其實大部分連登仔都會係中間偏左，
但以為自己係右

true
統計一下 + 表態自己係唔係反69

經濟座標同 民族主義坐標 應該分開嚟計

貼出你的光譜

咁睇
大家作為香港人
好歹都係生活係文明世界既人
宜家土共糞共
冇自由冇人權冇智慧
拎啲屎一樣既支那style 出黎叫食開飯既香港人食
林鄭呢啲成世親開權貴既狗官
當年就服侍英國人
又牛津又盛
宜家就為上位破壞香港自由
聽日大家一條心
用腳投票
踢佢老味支那style走
老共滾返上去耕田

同樓主差唔多

應該係political spectrum?

焦土派
反泛民，投建制，救香港
寧要共產黨都唔要泛民

真右派

左喎

左翼，自由主義喎

大部分都係左下

成班左仔

年經

真係偏左

愈來愈自由派

你係咪唔識分香港既英治時期左派(主權移交之後就係右派)
同國際定義既左翼?

讀多D書先講野啦
衝出來話比人知自己冇讀過書
連左右派都唔識分

得我一個左膠 此POST已完

我應該係納粹式極右

中間偏左：泛民
中間偏右：本土派

點做到autarky

個test用愛唔愛國而論
如果當香港係國咁答 = 偏右
如果照字面答 = 偏左

中間偏少少右

大部分都係左

我仲以為自己係右，但原來係中間

好中庸， 可能覺得世界無對錯有關

樓上咩料，連登仔邊有咁左

咁樣姐係點

同巴打差唔多

本土偏左得唔得

癡撚線，原來連登仔個個都係咁

樓主錯曬

連登仔唔識英文

兩登主流不嬲都係經濟左政治右

其實連登仔經濟左好合理
自細受西方教育
而政治右係因為個社會現實逼我地右

要錯都唔會全部一齊錯啦
地緣政治因素影響下計算方法有斟酌嘅空間

啲問題幾有趣 但個答案唔多準

利申左下

左下

佢北位係極權果邊
南係自由社會果邊
東同西位唔知點講
淨係知經濟方面
係咪自由市場同介入市場既經濟分別????

有題問rich people係咪being over-taxed
其實好睇邊個地方
又有題問係咪國家做咩都岩 我又唔知點答我又無係大陸生活過

左翼本身講嘅係自由平等博愛
好多人活喺文明社會嘅人都會認同

不過香港嗰d撈油水嘅左膠例外恥與為伍

同樓上好多個都差唔多

[url][/url]

中間偏左

都幾左

3年前

依家

有冇人同我差唔多

我停左響Stalin同 Mao果個quadrant

屌

你冇立場?

平時生活係大愛左膠
但面對非常敵人就極右主義

我都唔知咁樣可以點解讀

差唔多

咪玩啦，好多連登仔連左右都唔識分
一面享受同追求社會公平，一面又要崇拜獨裁

現世代行過共產制國家 問題從來都唔係佢點樣左法
而係濫用極權
納粹德國本身係極右派黨但一樣死
一樣係因為極權

利申外國藉

2年前：

今日：

政治環境搞到個人好極端

原來我係現實主義

十年都冇變過

其實有時信念同行為未必一致
好似呢題咁

It is regrettable that many personal fortunes are made by people who simply manipulate money and contribute nothing to their society.

其實係講緊炒賣行為
係現實你明知一樣野做左會對社會唔好都會去做
有邊個唔想炒樓發達

你簡左aggree唔代表你現實會放棄一個炒賣獲利嘅機會

係正中間其實係咪唔正常

完全中間咁啫係點

左下region中間位

not entirely true
左膠眼中我地全部都係右

香港人經濟取向應該通常偏左 連登仔如果以香港係國家去睇應該政治極右，如果以現政府去當國家應該左到無政府

你係香港比資本主義打壓好難唔偏左

姐係點？

泛民好朋友

新世代傾向左翼進步力量係必然

政右經左，ok？

係，如果一個國家年輕人都右傾真係好撚大獲

好接近甘地

左上：壞人
左下：左膠
右上：偉大領袖
右下：學者

Noted, but not interested to know

[雨傘的教訓] 必須反守為攻 一鼓作氣 佔路無用

即係點

我覺得自己選擇偏右 但出嚟居然係冇咁右

左到仆街 點算

大把左右唔分
平時乜都亂咁左膠左膠咁鬧
右翼嘢又炒車鬧人係左膠
到自己可以有好處/自己遭遇不公嘅時候又buy啲左翼政策

即係你咪自己口中講嘅左膠囉
一唔順眼就叫班友左膠 點知自己都係左膠
呢種自我討厭真係諷刺
樓豬整呢個post 篤爆曬成個連登嘅on9仔
真係好撚正

屌你老尾用英文玩鳩我呀？

同你差唔多

Your Political Compass
Economic Left/Right: -6.75
Social Libertarian/Authoritarian: -0.31

兩年前做o個陣粒點o係紅色,依家咁係好事定壞事？

得我一個右？

左到咁？

真心第一次知

原來我係左邊

無中文？連登仔唯有亂填

完全一樣

應該係中間派,即世界仔

好近甘地

我自己其實覺得獨裁唔係太大問題

正常人唔會想要威權社會，又知道資本主義唔係萬能，咁大部分自由偏左完全唔出奇

補充

呢個測驗問題本質係binary structural
所以僅供參考
我認為政治光譜唔能夠用2D展示

中間派

Mandela

上年係Jill Stein個位，再早幾年完全喺條直線到

屌連登仔原來係社民連支持者

你就係典型二次元頭腦嘅傻仔

連登仔成日撐trump，點知原來個個都同bernie sanders相近

不嬲都話左膠問題唔係左 而係膠

連登仔無幾多真係會睇得明呢D英文

我記得我貼出黎係右上跟俾成班連登仔負皮

Same

呢位巴打幾獨特

估唔到我係左膠

個人偏向AnCap

其實應該講緊政府應唔應該立法監管
同自己點做唔一定關事

認真 個測試既標準係偏左
所以你實際係偏右 個結果會係偏左
如果你係中間派就可能出極左

中間派？流流地咁嘅

未打完send左出去
以為自己會極左下 點知經濟偏右 social 都冇想像中咁左

卡斯特羅

每個連登你心中都有個烏托邦

Hillary民主黨人竟然唔係右下角？

冇我想像中咁右

一開始睇錯圖以為自己唔係左膠，開心左3秒

不過卡斯特羅真係一個偉大領袖

Economic Left/Right: -1.5
Social Libertarian/Authoritarian: -0.41

個字體難睇到

明明以為自己係左膠

香港明顯唔係

自由係好重要

一樣

wow

我係甘地曼德拉

Libertarianism 會搞到社會出現好多奇怪風氣

即係中立騎牆撚

好近我 做frd

查住字典做

本土都可以係左，冇絕對

我都明，自由唔係代表冇制約，
應該係由人類文明去推動自由主義發展，
咁就可以有人文水平為自由把關，情況類似北歐。

之前都有呢啲post 其實大部分人都係偏左

思想偏右(自由主義)
經濟偏左(計劃經濟)

你偏紅色專制果邊唔睇

反墮胎都俾部份連登仔當左膠

現代左傾係主流啦

其實傳媒話極右多數係微右
香港連登仔好多微左
啲左膠係極左

正常人

認真可以做朋友

成班on9仔左右都未識分

你係咪掉轉左黎講?

逢左必膠 逢右必撐

馬列毛魔都係張圖左邊
睇個紅粒近唔近好難咩？

好似

無撚錯

其實好多都係調轉左右

以為反政府就係右

香港人受盡極權政府同資本主義打壓

同好多連登仔女一樣

呢個test好容易test出來結果係左下

呢個test得準啲

點解會係左下

sorry,唔太明你寫咩

如果有個英明領袖其實獨裁一黨我覺得都可以
雖然我都係接受西方教育大 不過西方果套民主其實都有不足

70條會唔會多咗啲...

唔係好識分左右翼嘅實質想法

唔明
咁呢個sectrum既左翼係英治時期or國際定義既左翼?
你又無答到人

有幾可出到個李光耀會為集體利益

我接受到李光耀但實在極端exceptional

卡斯特羅都獨裁啦

以為自己會好右，點知又唔係

以制度計，民主比獨裁更易出到明君，
所以都係取捨問題，冇絕對好嘅制度~

成班左膠 笑死

其實左又有咩問題

咁你點樣睇共產主義

经济立场坐标（左翼<->右翼）-2.25，政治立场坐标（专制<->自由）-1.57

咪因為連登仔鐘意標籤人左膠，以為左唔好

理想烏托邦，但違返人性，所以跟唔到理論發展。
資本主義則符合人類自私天性，將人類醜惡嘅一面用以推動社會。
前者是個夢，後者較理性及符合現實。

你弱智唔好攞出嚟講

呢個感覺準好多

最理想係北歐果種，人類文明發展到自覺性地均富香港100年都做唔到

要搞清楚 左 同 左膠 唔係同一樣嘢

香港人有著數要攞到盡

連登主流政右經左不流係主流
但呢到政右係主對極權定自由的睇法
多數人都係偏自由
所以係左下一d都唔奇

呢個好明顯係普世價值既左右定義啦
世界大同人人平等果D咪左囉
階級種族主義咪右囉

左膠同左派識唔識分先

所以共產主義社會永遠走樣到，人人講大話，
欺騙自己好幸福因為現實冇可能實現理論入面嘅理想

太撚自私，完全唔諗人

美國民主黨而加係偏左
共和黨先係偏右

唔識英文 不了

咁樓上巴打話人左仔有咩講錯比人負評
又比你話無讀書左右不分
咁事實係呢度好多人post出黎係偏左wor
唔係撩交黎嘈, 真心confuse

做完可以睇下自己係咩

現實上好難完全封閉經濟

我係標準anarchism

同巴打幾夾
係民主冇咁睇重
傳統真係社會阻礙多過好處

連登仔都係分唔到咩係左右

上同下分別係 authoritarianism 威權主義 同libertarianism 自由意志主義
左同右係經濟左翼 （追求經濟上社會平等）同 經濟右翼（追求經濟自由）

如果講左派右派係講緊當年香港嘅共產黨同國民黨人
左膠就通常係香港口講左翼/自由意志主義或者美國班On9白左 實際同專制右翼做嘅嘢冇分別嘅一班人 人哋歐洲班左翼或者綠黨人不知幾激
而近年興起嘅另類右翼其實好難classified入個conpass到 因為另類右翼其實個核心係打破主流/建制政治意識型態 無論反女權/反移民/本土主義甚至新納粹主義都可以標榜自己係另類右翼 好難俾一個標準咩係另類右翼
而有趣嘅係某程度上講希特拉嘅納粹黨當年當然係authoritarian 但係經濟上係行計劃經濟（national socialist) 其實係經濟左翼

Although the electronic age makes official surveillance easier, only wrongdoers need to be worried.

進步係必然

唔明就睇meme算

反呢條之前有冇反連狗bam劇透，唔好雙重標準喎

因為左右有時唔係得一個標準
呢張圖係分上面你講的兩個標準
分別係經濟上的左右同對政府權威主義的左右
實際上左右仲有用其他標準去區分
或者左右只係好含糊咁將人的政見去區分
只要加多一條左右的標準
又可以分成9類人
但係唔同的標準下佢地都係左或者右

而我不是偉人

其實列根同克林頓兩個黨都應該擺喺右上
係邊個上啲右啲嘅分別

Greetings comrade

【和平抗爭注定失敗】練乙錚：考慮「勇武抗命」、「暴力抗赤」的正當性 冀左右翼毋須對立

即係點

Anarcho-capitalism

先講一句，呢到左右派分法同香港唔同，唔可以混為一談

X-axis
左: 真正共產主義，非支共假共產
中左: 北歐式社會保障，福利社會，但非共產
中右: 美國經濟，有失業救制金，有慈善機構
右: 真正資本主義

Y-axis
上: 獨裁主義
中: 精英制 有階級但有流動性
下: 完全民主

你嘅result係北歐式政治經制體，同我一樣

所以二元法分人係咩立場有缺陷（當然二元法分異我族類喺政治手段來講係十分之有效）
加上大部分主流政黨同人其實都係political spectrum近中間嘅位置
politcal compass有維度上既限制 得兩個factor
亦都其實只能純粹睇到個傾向 每個人對每個議題亦有各自睇法
要分析一個人嘅政治立場可能一萬字report都寫唔晒
何況係一個政黨 一個運動 一種意識形態

支共需要你地

Y-axis講錯左
上: 獨裁主義
中上: 精英制 有階級但有流動性
中下: 民主，自由
下: 無政府

以為自己算係偏保守派原來唔係

表你老母臭閪

佢地識鬼分左右咩 一聽左就同左膠割裂
個個都話自己本土 一定係右咁

因為Hillary本身係精英主義黎
政治大家族背景，
同偏自由，偏無政府差好多

左右派外國同香港分別都知，係唔明經濟果邊姐，唔該曬巴打

同甘地一樣

其實窮人都係傾向共產

經濟同民族主義應該分開睇

都幾準下，我自問偏左

因為多窮撚同埋反新移民

無政府主義萬歲

岸鳩你睇下有班連登仔平均英文水平閱讀能力咩程度先啦

左膠係咪極左唔敢講
但係正常人想做到極右好難
思想要twisted先做到

傳統民主派左膠

其實點解會覺得李光耀為集體利益
邊有為集體為到家爺仔乸把控晒全國政商利益

我對番 原來自己係Centralist

**Centrists

近希特拉

利申: 佢係我政治偶像

我都同你差唔多 都係中立派

Economic Axis
我幾Buy德國果套，
地產唔可以用黎壓搾一搬人

如果遺產唔係實業，
即使係實業，子女唔係接班工作，
就要比遺產稅

所有小朋友，不論貧富，
都有平等嘅受教育權力
(香港有12年免費教育，
不過有錢補習上興趣班就鸁在起跑線)

有呢Ｄ平等保障嘅自由市場，
先係真正重要

笑撚死死

Push

Social democracy

遊行情報、求助Telegram group

[law撚］被捕人仕須知

Pish

如果好自豪係香港人
計唔計proud of my country

我屋企人除咗我之外都係 social democracy

Traditional Democracy

左下
大部分人都係左下

香港講既左同國際講既左係相反架喎

輕微左下

Anarcho-Socialism
Economic Left/Right: -7.38
Social Libertarian/Authoritarian: -6.97

我以為自己係大愛撚嚟，點知

測完，但係唔太明白

之前都做過兩三次

大部分蓮燈仔左+反移民

但因為極右既大陸成日聲稱自己左派而撈亂左+反移民本身右派。好多人可能以為同大陸相反就係右派，其實不然。

樓主出嚟做個統計啦

.....

中國經濟座標其實都係極右，只要你treat國企/成個黨係淡馬錫，就好容易解得通。中國從鄧小平“先讓一部分人富起來”開始，就已經徹底放棄均富民主路線。

做埋個8values ，都幾一致

其實我係唔明點解老一輩會覺得中共係左翼，因為個名？

原來大部分蓮燈仔同sanders差唔多

反移民只係右派其中一個政策，用呢點釐定左右太片面

咁你都係左派

崇拜獨裁，真係崇拜獨裁就無人宣傳69啦

咁又好難一條線劃晒
兩登一向主流都係反移民反同 呢D算係右派
但同時又會反耶

控制哂但兼顧到星洲整體利益，
人民安居樂業，呢啲夠唔夠？

從來都唔覺移民係有問題
有問題嘅從來都係班移民唔接受新宗國個價值

如果在道德同是非黑白面前，
唔take side的確可恥

同你一樣 政治上偏向無政府 但經濟上係應該要有規管

of course, 有幾多個人嘅國家本位唔係香港？

紅色果邊=偏專制，綠色=偏自由，
左膠應該唔專制~

neoliberalism

唔識睇 中間偏左？

比前年再左咗

老而不就老而不啦

有冇ching可以解下我係咩情況 感激

連登小學雞識閪睇英文咩

咁多左派上街，其實係咪只係比身邊人影響，唔係由衷。

為左自由上街左到不得了

想問下自由意志主義同自由主義有冇分別
係咪都係左膠？
利申 主張只要唔影響/傷害到其他人，所有事情都不應被阻止，支持大麻合法化，食毒品如果自己死埋一邊唔好搞到人唔好要醫可以容忍

有中文版

這不代表自由意志主義者支持或鼓勵娼妓、賭博、吸毒、歧視等行為，只是承認人們有權做這些事情，不應被抓去坐牢。

好中
咁算唔算大愛左膠

中立撚

我咁樣即是點，好嗎？

個test有啲題好難答

張圖左右係經濟左右翼
政治左右翼反而係睇上下方

坐標下方
先係政治左翼自由派，
上方就係右翼保守派。

係依份問卷上
大愛左膠經濟一定係左，
但政治唔一定係左(下方)，
因為右派會支持教會/宗教，
你法西斯得黎但非耶撚會好失分。
大愛左膠又好多信教，會令佢地拉返上去。

香港大部份人都應該係左翼自由主義，
但大愛左膠唔係十分之左翼咁簡單，
而係將左翼主義視為宗教去信奉嘅教條主義者。

正常情況，左翼會比較批判，
但左膠將自由主義用保守派

其實中間偏左係正常
右係保守派
極左先係共產

上次做明明係statist，今次又法西斯又沙文主義

左膠個問題係自由主義者反自由，不容批判。
保守派咁守護規條，so做乜講乜都自打嘴巴。

最後講下極左極右有D咩。
經濟：
極左，社會資源歸人民(共產主義)
極右，相信市場為至上(新自由主義)
政治：
極左，無人有權管理別人(無政府主義)
極右，人是需要三六九等(封建，皇權，寡頭)

咁座標之力呢

以前做過同你差唔多

左右呢個概念本身就含混不清

好似全世界都係中間偏左下

成班連登左仔仇富
唔同你想香港獨立後變共產國家？

香港

Cmhk

太極端
窮人去到萬劫不復嘅地步

希望今日反共嘅連登仔
唔會喺香港獨立之後
變成最極端嘅共產主義者

左=仇富？

絕大部份連登仔都要入gas chamber

補充

kek

Howdy, welcome to Texas

姐是點

.

係而家班左膠行緊極左 同成日話人極右
所以反對佢d入先以為自己係右

講左好耐，連登仔嘅政治主張、理論，同佢地實際表現出嚟嘅行為係好矛盾

左：提倡自由民主平等/革新/社會/個人
右：提倡法西斯/保守/資本/經濟

其實左右視乎係用緊咩做指標

純馬克斯果套共產主義(理想北歐均富模式)係左派，但馬克斯溝咗列寧主義(蘇聯式共貧模式)係獨裁極右

國際左=傾向馬克斯烏托邦(唔要列寧)
中國特色左=蘇聯共產食草+中國特色獨裁=國際右

大部分連登仔支持果個民主係少少馬克斯烏托邦但唔極端果種，好正常人諗法，唔需要好擔心

所謂左右喺世界各地都有唔同解釋
唔需要太在意
好想整個香港版

老共有第二套左右派 老共就係左 反共就係右

咁都可以有負評
說明兒登仔真係立場大晒

法西斯😰

連登仔以為自己右
做完發現自己係甘地果邊
希望呢D人 重申了解咩叫左膠

連登仔衰極..都起碼係下面

多數係答企業社會責任 交稅 土地買賣 呢D左膠底露哂出黎

笑4，成班友左右都未識分。連登仔嗰種左右係睇上下，圖左中係講緊經濟。有錢佬資本家咪右，窮西咪左。

睇得明果D 起碼都叫係左下 甘地果邊

翻譯比廢老做應該係左上

下 用google translate 都答晒喇

甘地果邊

咁多連登仔都偏左 會唔會比連登一直嘅風氣潛移默化
利申 一陣見

點潛移默化都好你左係呃唔到人

唔好

左膠自由撚

“An eye for an eye will only make the whole world blind.”
“The weak can never forgive. Forgiveness is the attribute of the strong.”
“Hate the sin, love the sinner.”

平時開口左膠埋口左膠果D 應該好多係甘地果面
係右果邊D人應該無咁有自信心 (盲) 一句得人左膠

成班日日都話要墮胎安樂死吸大麻
點會係右

左膠總比右膠好

都係呢個 唔測啦

典型

我左 但我唔認同甘地個套 佢個套玩到死先爭取

我覺得連燈反同其實係人講我講/比三毛spin走，唔係真係o甘num，對呢個議題既風向成日轉。我個人支持呢類政策。
另外，連登仔多數都希望安樂死墮胎立法，o尼個係典型左派政策黎。

講真，而家仲話愛國既（民族主義），官富拆二代既（極端國家資本主義），先係極右派系，大陸有好多o尼d人

佢哋嘅左同右係指經濟上

因爲個個以爲反共就係右派+民主黨拜登親中

但其實民主黨都係中間偏右

上下只係你想政府控制有幾緊同當權者能力有幾大
我又唔覺得左下比左上優越幾多

利申： 左上

網絡世界上係無包容呢樣野

咁我都一樣唔覺左上有咩咁優越
利申：左下

中立

高登不嬲都係反同主流
係後期多基佬先變到5050
而家直頭變成最大型同志論壇

原來我都係中間派

社會民主黨 我覺得唔好喎

【69反送中遊行】須知整合&解答、即時情報交換區